有沒有人和我一樣 對香港心淡了

有時最心淡係 回歸呢廿年 香港人只會無力感愈黎愈大.... 但中共又做唔到幾多實質野係對香港好 見到只係香港身上略水同搵著數多.. 成日講d長遠吹到好撚勁 嘜春一帶一路 大灣區 話會比到好多機會香港人？ 咩機會？ 點比？邊方面？ 又冇成個完善計劃可以話到比我地知...叫香港人哂錢去投資係一帶一路d窮國？！叫香港人去果邊讀書？ 好多野得個講 講到個理念好勁又冇實質成效比香港人見到 好多基建建設都唔係首要為香港人好 係為大陸好 逐步由走向世界的大城市變到走向大陸 今日被新架坡超越 他日就.... 我拭目以待十年後中共的遠大理念發展得有幾勁.. 如果中共當權者係江 胡 未到2047 我都信會留番一定自由度同空間比香港發展 但習太獨裁太強硬 尤其係呢幾年...好多野收壓得太快 呢段日子唔只香港 大陸監管同消息封鎖比以前都強硬左好多 佢仲要永續政權 與周邊國家關係又處理得唔好 彷彿見進步緊咖大陸一下子又倒退番.... 呢家貿易戰上面愈黎愈唔掂 一定想盡辨法係香港身上拎著數 呢五千至一萬億天價人工島話係解決土地問題定主要另有政治目的 好多人會有好多諗法
政府不停用土地問題去模糊化呢家首要果樣同做得愈黎愈差咖政策問題 再咁落去好難搞 未到班政棍口中所講嘅民主自決或民族自決發生 香港都會被自我解決 anyway 都係有感而發.....因為對環境感到唏噓

雖然成日話想移民 但心裏真係好鐘意香港呢個地方 愛香港嘅人一定要團結

送上Beyond 一首歌 無悔這—生

Bla bla bla 唔單止對香港心淡，仲要冇心機睇人哋啲抒情文。之後你就唔會再打依啲文㗎啦，唔會同人講，只會收埋心中連提都唔想提。

每日都有人po啲咁嘅文好難篇篇都俾心機睇

全部唔想睇，真正嘅痛苦根本用文字都表達唔到

明白的

傘運至今都好憂鬱，有時憂鬱到想死

幾年嚟有成長過已經幾好

明知有問題，但唔會有力改變到
香港人就係會關心邊度有台灣水果茶飲

永不放棄

傘運到dq 等等 已經漸漸加深左香港人的無力感 好多人對社會各方面的狀況已經感到麻木 或者咁講 當香港好多人自己都理唔掂 社會發生咩事都只可以淡然面對

其實由回歸嗰日開始
已經注定咗香港今日命運
既然早知命運如此
何來心淡？
心淡既人好政治無知
香港主權係英國時候
你唔返抗
主權係中國既時候
先來反抗
對唔住
錯過最好反抗時候先來反抗
難度係咪大咗呀？

呢個問題關乎唔同年代香港人的諗法
我未體會到70 80後當時諗法係點
但作為90後 或00後 只可以接受歷史帶來的改變 與其歷史改變唔到 就唔可以諗番以前
只可以做到計劃現在 展望將來

心可以淡
但唔好絕望

咁好唸咁多
連共產黨自己都唔知2047年點處置香港
鄧小平專登留下伏筆
搵多幾個錢重實際

就算比民主香港又點
投票率低已證明香港不具備民主社會特質
已登記選民民意比例6比4
未計合資格未登記選民
得返3成人
有7成支持專制
得民心者得天下

怕咩啊
男人老狗心淡
長期打算，充分利用
中共講嘅
我哋依家更加要韜光養晦慢慢等

樓主不用過份唏噓 ，黃種人本質本應就係個人利益行先，只係用資本主義四隻字作為煙幕

有生之年，都唔會再有真正民主兼繁榮

倒不如活在當下，親手去幫一d有實質需要嘅弱勢市民吧